## Тестовое задание
### Задание №1
Решение содержится в файле `json_compare.py`. Тестовые json-файлы находятся в `in1.json` и `in2.json`. В результате выполнения скрипт выведет *True* или *False* в зависимости от того одинаковые ли объекты по критериям, указанным в условии.

### Задание №2
Решение содержится в файле `uploader.py` при его запуске нужно указать директорию с картинками в аргументе.

### Задание №3
Для замерения времени работы методов можно воспользоваться декораторами. Вот пример декоратора который замерит время выполнения обернутого метода:
```python
import time
import functools
import logging

def time_it(func):
    @functools.wraps(func)
    def wrapper(*args, **kwargs):
        time_before = time.time()
        result = func(*args, **kwargs)
        time_after = time.time()
        logging.debug(f"Method {func.__name__} took {time_after - time_before} seconds")
        return result
    return wrapper
```
Затем надо обернуть интересующие нас методы этим декоратором, после чего можно изучать логи и смотреть сколько времени выполнялся каждый из них.

### Задание №4
Общение с сервисом будет по http, параметры передаются POST-запросом. Ответ сервера будет в JSON. 
Будет запущено два сервиса:

 - Внутренний для взаимодействия с **RED** внутри корпоративной сети
 - Внешний для взаимодействия с клиентами

На каждую новую картинку **RED**  должен посылать запрос на внутренний API для логгирования данных о ней.

#### Методы внешнего API:

| Метод     | Описание                    |
|-----------|-----------------------------|
| subscribe | Подписаться на уведомления  |
| get_stats | Получить статистику         |

Параметры метода *subscribe*:

| Параметр  | Значение              |
|-----------|-----------------------|
| threshold | Пороговое значение    |
| email     | Email для уведомлений |

На запрос о подписке никаких данных серверу возвращать не нужно.

Параметра метода *get_stats*:

| Параметр   | Значение               |
|------------|------------------------|
| start_date | Дата начала статистики |
| end_date   | Дата конца статистики  |
| threshold  | Пороговое значение     |

Ответ сервера:

| Параметр        | Значение                                     |
|-----------------|----------------------------------------------|
| images_count    | Общее количество обработанных изображений    |
| threshold_count | Количество изображений с красным выше порога |

Для авторизации клиента будет использоваться API-ключ, который будет передаваться в http-заголовке *API-KEY*.

#### Методы внутреннего API:

| Метод     | Описание                  |
|-----------|---------------------------|
| log_image | Сообщить о новой картинке |

Параметры метода *log_image*:

| Параметр | Значение             |
|-----------|---------------------|
| client_id | ID клиента          |
| red       | Количество красного |

#### Хранение данных:
Данные **RED_STATS** будет хранить в MongoDB. 
Для хранения данных клиентов используется DB users.
На каждого клиента создается коллекция с его ID в качестве названия. Внутрь него в записываются результаты анализа картинок в таком формате:

| Поле | Значение            |
|------|---------------------|
| date | Дата                |
| red  | Количество красного |

Также будет специальная DB access_keys для соотнесения API-ключей с ID клиентов:

| Поле       | Значение   |
|------------|------------|
| client_id  | ID клиента |
| access_key | API ключ   |

Для хранения информации о подписках используется DB subscriptions. В неё заносятся подписки в таком виде:

| Поле      | Значение                    |
|-----------|-----------------------------|
| client_id | ID клиента                  |
| email     | Email для уведомлений       |
| threshold | Пороговое значение красного |

#### Логика работы внутренного API:
При получении запроса о поступившей картинке от **RED** первым делом проверяется DB subscriptions и уведомление отправляется на емейл клиента если он есть в базе в случае есть порог красного превышен. Затем проверяется, есть ли коллекция с ID клиента. В случае если её нет, она создается. Затем в ней создается запись о картинке.

```mermaid
graph TD
A[Принять запрос] --> B{Есть подписка с ID клиента?}
B -- да --> C[Отправить email]
B -- нет --> D{Есть коллекция с ID клиента?}
C --> D
D -- да --> E[Создать новую запись]
D -- нет --> F[Создать коллекцию с ID клиента]
F --> E
```


#### Логика работы внешнего API:
При получении любого запроса от клиента в первую очередь он авторизовывается по API-ключу и узнается его ID.

При получении запроса *get_stats* от клиента происходит подсчет по коллекции с ID клиента как общего числа записей в выбранной дате, так и с превышением указанного порога. Ответ клиенту отправляется в указанном выше формате.

При получении запроса *subscribe* от клиента в DB subscriptions ищется запись с его ID и в ней изменяется на новый email и порог. Если такой записи нет, то создается новая.

```mermaid
graph TD
A[Принять запрос] --> B[Авторизовать клиента]
B --> C{Тип запроса?}
C --> D[subscribe]
C --> E[get_stats]
D --> F{Есть запись о подписке?}
F -- да --> G[Изменить email и threshold]
F -- нет --> H[Создать запись о подписке]
E --> I[Вернуть статистику] 
```

#### Масштабирование:
Можно поднимать дополнительные серверы для внутренного и внешнего API и использовать nginx для балансировки нагрузки между ними. Nginx будет запущен на отдельном сервер и будет проксировать запросы к "рабочим" серверам. Все "рабочие" сервера будут подключены к общей MongoDB.
Вот пример конфига nginx для трех серверов обслуживающих публичный API:

```
http {
    upstream red_public {
        server srv1.local;
        server srv2.local;
        server srv3.local;
    }
    server {
        listen 80;
        location / {
            proxy_pass http://red_public;
        }
    }
}
```
Таким образом можно будет добавлять новые сервера по мере необходимости.
